入黎免費幫你砌excel表 / 教你formula (3)

續
(免費) 有冇人想學Excel formula, 或者想搵人幫手砌excel表

入黎免費幫你砌excel表 / 教你formula (2)

有Formula問題可以講，教到你識為止
亦可以將你公司做緊既工作掟俾我
講俾我聽想點整
我幫你砌好佢，有需要可以再教埋你點整
可以係度問或者 直接add我/email我
tg: @excel4freehk (推薦)
email: excel4freehk@gmail.com (冇開通知+唔係成日Check)
whatsapp? 唔好玩啦，邊有人用whatsapp架

FAQ
Ｑ：有咩Formula推介／啱啱升小一，有咩Formula必學？
Ａ：太空泛嘅問題我其實答唔到，建議真係遇到問題先問我

Ｑ：淨係教Formula? VBA, pivot table 問唔問得？
Ａ：問得，雖然我應該唔會答，但可能會有其他熱心手足答。

Ｑ：問唔問得Conditional Formatting？
Ａ：呢個反而可以，因為都算係Formula

Ｑ：點解我問咗問題，但樓主唔答？
Ａ：有４個可能
1. 有機會係我完全唔明你問緊乜
2. 已經有其他熱心手足答咗，我覺得佢答得好好，冇嘢需要補充，就唔會參與討論
3. 真係睇漏眼，或者睇完唔記得答，如果一段時間冇人答你建議再問多次
4. 可能我完全封鎖咗你

Ｑ：我想xxxx，做唔做到？急要
Ａ：條問題問得愈好愈快答到你，建議自己砌一張Demo出黎Send俾我，
寫清楚Input係乜，Expected output係乜，我會答得快好多
可以參考下以下例子

Ｑ：有冇用過最新出嘅xxxx Formula?
Ａ：我仲用緊2007版，新出既Formula可能見都未見過，但暫時未見到有咩情況係話一定要用新Formula先做到，咁當然有部份情況有機會用舊版方法會複雜少少

Ｑ：我老細要我砌張xxxx表／學校功課要砌張xxxx表，可唔可以成張幫我砌埋？
Ａ：冇問題，你講清楚要求就得

Ｑ：真係砌幾多嘢都免費？
Ａ：免費免費免費免費免費免費免費

Ｑ：（公司）想出錢寫舊xxxx，接唔接job？／（個人）可唔可以小額捐款支持樓主？
Ａ：絕對歡迎，非常多謝，請tg/email詳談
ＰＳ：細JOB先做到，之前有巴打叫我寫套ERP出黎我真係唔敢接

Ｑ：樓主不如寫個教學出黎
Ａ：其實想整，但如果要整就想整到真係睇得明+學到嘢，唔想好似網上／實體書果啲咁鳩流流講完一次點用就當教咗，但目前真係冇時間諗點樣整

Ｑ：巴打做邊行？
Ａ：行頭窄唔方便答，總之就no stake in society，搵一萬幾千餓你唔死果啲

Ｑ：點樣學Excel？有冇睇書／上堂？
Ａ：冇，自學

Ｑ：點解要開post教人？
Ａ：為興趣

Ｑ：咁點解唔答VBA, pivot table？
Ａ：冇興趣囉

各位繼續

想請問樓主
如果肯日日睇書自學
智力正常
要幾耐先去到可以應付大部分情況？

自己留名

Hi

巴打個MAZE整成點

近排忙無整。
原理整左，係multiple path 問題有d 煩。
主要未試曬excel 點行

推 發現學識excel真係慳好多時間

留名學野

加埋notepad++ 大部份日常工作可以寫script 攪掂。
(全excel 有時d 簡單野會好煩，互相配搭超方便)

再學埋VBA 所有office 工具互通就。。。

想太多

我唔係樓主
我覺得要睇你平時既工作要做咩，有幾常用。
例如我公司d sales唔使點用excel, 唔使自學都應付到大部份情況嫁。
好似我呢d做data既，我學完VBA5年之後既而家仲有野學緊係唔識。

p.s.我自問自己已經係全公司60人中Excel最強既人。
Excel實在太強，有好多野我而家可能做到，但做得唔快，原來有內建功能可以做到。
e.g. power query, power pivot.
我係早幾日先知power pivot個pivot table有count distinct, 普通pivot無。用power pivot寫DAX做到好多以前無既效果。
仲有好多功能我係唔識。

我而家計緊一年每一個鐘既數(365x24)
如果a列係 由1去到8760
我既peak hours 係每一日既9am to 6pm
有冇方法可以淨係計peak hours既數/整走peak hours之外既數?
唔該晒巴打

巴打早晨

即係A 列淨係得office hour 果陣既鐘數？(1-8760既數字)

定係其實只係要office hour 既總時數

我既話會係column B寫日子(1月1至12月31)，column C 寫0至24 (C25寫=C1,拉到底)
然後係column c filter 9至18. 咁column A既數就係想要既data

column C係0至23先啱

我唔確定佢要乜野
不過如果我整就唔會用filter

想要埋係peak hours 入埋b c d e 列既數

bcde 係乜

power generation/ consumption
fyp野黎

即係如果a 係peak hour
bcde 就會計埋啲野
如果唔係peak hour, bcde 就show nothing ？

係 唔該巴打

你整多個column
=if( and( mod(A1,365)>=9,mod(A1,365)<=18), True, false)
True 即係 係peak hour,

你再用呢個column 做condition 做想做的事。
比如用sumif

唔該晒兩位 再研究下先

如果course b 後面攝多個course a 落去個code加唔加?

你最好左個course 時間表先。
即course，time，date 三個無重複 再sort by date，time.
得出個表之後用vlookup 就得。

Excel係強不過慢到閪咁

唔係做big data 或者太多計算既數係好好嫁啦
big data果d我用R同python, 但用佢地要visualize返個result要寫好多code放落Tableau power BI果到畫圖係靚但砌都用勁多時間
同埋最重要係無同事識R Pyton, 我寫完code之後佢地唔識開
Excel就好大眾化，要send比人既話就算慢都無辦法
不過最煩係d同事做到個Excel百幾mb有十幾廿張sheet，開要load 1分鐘又太大email send唔到比人，然後問我點樣輕量化佢

識得點樣減少一啲無謂嘅formatting 唔好亂咁開新sheet改sheet名加filter/sort 點樣import/export其他file format 都係「識Excel」嘅重要部份

認同

點解可以免費咁好人？
真心愛excel？

俾我學下個algorithm先

係有興趣但我唔會用個 愛 字咁變態

Excel撚留名

早晨

Pivot唔做VBA唔做
Formula 唔識我google都搵到啦
洗撚問你咩
On9

師兄我想問下
點樣可以將expected test date減today
如果大過90日就係status到顯示綠色
少過90日就顯示紅色？
上司要我研究下 搞左幾日都唔識

我呢排學緊SQL ,MACRO
想知SQL MACRO, Pivot,VBA呢4樣有咩分別，功用又係咩

按你邏輯pivot 同vba google 搵唔到咩？
royal 級？

conditional formatting
= date1 - date2 < 90

Set邊一個rule type？
佢有6個揀

custom

幫推

加 一個獨立既課堂一個code

我係想code成個column都用formula generate出黎
不過以呢個pattern唔知有無可能

有冇得睇到某一個儲存格既資料，俾幾多條formula用緊？
有冇formula係根據個頁excel last edited去更新？
sorry for 1999

咁Pivot同VBA google都揾到啦

SQL係第一種Language, 全名係Standard Query Language 係查詢資料用，例如係SQL server入面想揾data時就要寫SQL code黎揾資料。佢可以做計算，你可以用佢黎放data, 資料儲存量好大，table數可以好多，係專業管理database既工具。Excel入面都可以寫SQL連去server去拎Data load入excel.

VBA係一種excel入面常用既language, 比fx 執行快，但要寫code又好易有bug, 可以做到好多Fx做唔到既野，例如附合條件自動開新sheet

VBA係Macro既一種，但做Macro唔一定要用VBA寫，可以係錄製。

pivot係一種數據表現既格式，唔係Language

利申：只係用經驗答, 可能有錯。

冇乜example 俾我試岩唔岩
你自己試下有冇問題
最主要係佢話如果唔夠16個letter 就出null
但null 本身就sum 唔到
呢種情況我當0咁sum

用法：
開左iterative calculation先
control set 做CLEAR
input 填野
control 轉做RUN

**如果換input 要將control 轉番去CLEAR 先

巴打

應該冇問題
係唔係每一"堂" 就一個新code?

係 個code既原意就係統計返果個月有幾多堂

咁好易
一陣幫你整

唔該哂巴打

我就係係excel用sql寫macro
完全自學，好多都唔識
例如database上日期係20200407，
點樣轉，7–4-2020
或者7/4/2020，
或者7-apr

試過用format，都係出error

Sql我用緊，學緊，算唔難
有無vba 既 例子睇下

上網睇左sql vs vba都唔係好明
有無d實際應用例子

將成個column嘅數變負數可以點

加個負號落去。。

要例子先會明
B1: =-A1

其實 乘(-1)都得。。
即A1*(-1)

vba唔學好過學啦除非你真係無得唔用excel去做果d task

佢地結構好唔同
SQL係
select *
from xxxx
where yyyy
咁樣

但VBA係類似C, JAVA果類咁寫
先宣告個Function name, 宣告入面有咩var, 先再寫入面要做咩動作，最後寫個End sub咁樣

姐係呢d？
原來我係寫緊vba

咁sql又易上手過vba好多
不過最難明join多過3舊野，成日都唔岩

係呀。你以為你寫緊乜

join多過3舊我通常會用into整個temp table, 咁會易d

我以為係SQL
select form果d易到，
唔洗1日就上手

但vba難勁多

咁SQL 係簡化左比你淨係用黎處理 data .

Vba 成個office product 都控制到，複雜係正常。
VBA 已經好簡單，你用visual C++ 寫下就知仲煩。
光Unicode support 夠玩死你。

若你有學過pascal / c 其實唔難。
難在要從頭學library set
仲有d object名。

我好憎d 人不停join， 一錯根本debug 唔到。

我就係無學過code，全部自己摸，估估下

求教學

我係W3School自學，你可以google下

有上，我就係呢到學，我覺得教得太簡單，唔明

Lm

正經咁學好一種language，
所有基礎學好後 其它lanuage 都一樣，只係語法同功能唔一樣。

無錯
其實我第一隻學既正式language就係VBA, 之後學R, Python
logic先係最重要。
不過點解想學VBA, 我學完之後得第一年常用，之後已經覺得無乜用

巴打有冇問題

想問點解yearly cash flow用irr同xirr會出唔同resutl

有冇辦法整chart 整到好似D 股票圖咁樣interactive，cursor 郁去邊就display 個value?

其他tools 都得

用Tableau, Power BI, QlikView都得

知道有人鍾意睇d fancy啲既formula
(利申其實我唔係特別鍾意,可以揀既話我鍾意一大張表慢慢砌多啲
不過總係有人覺得咁樣一格爆個答案出黎勁啲咁)

用array+iterative calculation重寫多次個toy tetragraph hash
直接一格出一個result
順便整走埋clear/run個mechanism,改input就會直接出output

如果有人研究緊array同iterative calculation點運作可以參考下

同埋希望拉闊下大家既想像
唔好成日覺得formula淨係可以用黎sum下數

你要贏錢難在個algorithm
用咩language反而唔係問題所在

LM

研究賭錢呢d用Machine learning會有效率d

我問一個問題交流下

簡單黎講：我有一個raw table A, 我會係呢到入raw data
點樣可以令Table B自動拎到Table A既data而唔需要係table B create定d formula去拎？
用power query係做到，但佢一定要user按一次refresh先得，按一次唔係問題，但如果用power query既呢個table去做pivot table, 咁就變左要按兩次refresh...

詳細：我而家實際面對緊既問題係，我寫左SQL Load data入excel, 呢個係raw. 要update既話要按一次refresh.
我會用呢個raw data寫formula計數去create一個新table (叫A). 呢個table A因為用formula所以唔使按refresh都會update d 數。
然後因為data privacy問題, 我唔可以直接用呢個A去做pivot send比人，因為d人會睇到晒所有野

所以，我用power query filter左佢做Table B,C,D
咁當table A update時，B,C,D都會update.
但問題係我第一次refresh時，只係拎緊SQL Data落黎去計Table A, 但BCD係唔會update. 除非我按多一次refresh.

然後，我用B,C,D去做pivot
但係好似頭先咁講
第一次refresh只係update SQL raw & Table A
第二次refresh先會update到Table B,C,D，但佢都係update唔到pivot
第三次tefresh先會update到pivot d 數字

由於database比較大，每次refresh 要3分鐘，結果update一次全份excel變10分鐘，都幾煩
有無方法解決？

點樣可以令Table B自動拎到Table A既data而唔需要係table B create定d formula去拎？
點解需要咁？

btw power query 同pivot 都冇用開
可能體會唔到你個困難係邊
但如果要load 10分鐘你考慮下係唔係真係要用excel 做

你令我思考多左，我要認真諗下係咪要改用其他野

例如

如果A1 < 2，就等於 B1 ; A1 >2就等於B2，用咩式可以做到？

或者 if formula 入面有無得加公式？例如 if A2 <= 2, (公式）, If A2 > 2 (公式）

感謝

你差唔多寫完啦。。。
if(a1<2,b1,if(a1>2,b2))
咁a1=2 呢？

if 入面放乜都得

樓主你好，我想整一個line chart係有3個y axis 同埋3條series. 就好似下面張圖咁，y axis果3個數字都係variables，想問下有冇得咁整
Thanks

可以理解做我個Table係
VariaA VariaB VariaC Series1 Series2 Series3
——1——2——3———-0.6——0.4——0.2
——2——4——5——-0.55——0.6——0.2
VariablesA B C 就係Y-axis果幾個數字

你可以用VBA 一次過update 所有，但時間係一樣的。
你唯一可以做的係睇下可唔可以A 直去pivot， 唔得就簡化BCD。
按道理你用power query 都要成幾分鐘即係好多data，
有幾多行同列？

Powerquery 直入sql raw data 去 data model 唔得？再係data model 寫d DAX code，然後整pivot table for table ABCD. 但係寫DAX 幾煩

想問

如果A1格係 19.12.20 , 呢個其實係日期黎, 但個資料格係general, 點樣可以變返做日期?

use R/ Python to automate everything and get rid of Excel/ Power pivot/ Power query

assume your date is dd.mm.yy and assume the oldest year is 2000

type 19.12.20 in cell A1
type the following formula in cell B1
=DATE("20"&RIGHT(A1,2),MID(A1,LEN(A1)-4,2),LEFT(A1,2))

巴打你好
想請教以下問題, thx
如果A1呢個數大過90%
A2呢個數就*105
如果A1呢個數大過100%
A2呢個數就*120%

thanks!

咁如果細過或等於90%呢？

你理解能力定閱讀能力有問題
我無話google唔到
係你唔做啫

我估似係你精神有問題

我開post 教A, 你屌我唔教B 同C
我教ABC , 你一樣可以屌我唔教EFGHI 架喎
你想學B 同C, 大可以搵其他人教你
或者你咁叻可以自己google 又得
你精神有問題在覺得我有義務滿足你所有需求？
出糧俾我果個我都唔會滿足佢所有嘢啦

請問你覺得自己係邊位？

BTW , 你可以google 到所有formula 問題?
我求其講幾樣嘢你都唔會google 到啦

想問一問 有冇可能做到
x1～N(0,1)
x2~N(1,10)
x3~N(-1,20)
搵返x1 最大/第2大/最細嘅機會率
唔該哂

我連呢D係咩黎都唔記得..
你俾啲時間我學番先

好
唔該哂

可唔可以問多次問緊乜

巴打係咪miss左? thx

有幾個野當x1 x2 x3 咁
佢係normal distribution黎
我想知x1係3個野入面最大 第2大同第3大嘅機會率

我唔記得點計。。

x1~N(0,1)
x2~N(1,10)
x3~N(-1,20)
P(x1最大)=P(x1>x2) AND P(x1>x3)
-> P(x1-x2>0) and P(x1-x3)>0
x1-x2~ N(-1,11)
x1-x3~ N(1,21)
->
let p_1=P(x1=max(x1,x2,x3))=P(N(-1,11)>0)*P(N(1,21)>0)
p_3=P=(x1=min(x1,x2,x3))=P(N(-1,11)<0)*P(N(1,21)<0)
p_2=P(x1第2大)=1-p_1-p_3
類似係咁掛

EXCEL就inv.norm(rand(),mu,sigma^2)咁入落去再simulate
好似係

唔sure你第2個parameter係sigma定sigma^2
不過都差唔多咁計
你搵一搵書應該都搵到你要用邊題
思路主要就搵返 x1-x2, x1-x3個distribtion 再用
x1-x2>0
x1-x2<0,
x1-x3>0,
x1-x3<0
4個event去計

Linear combination of univariate normal random variables may not follow normal.
Further assumption is needed
1, independence of x1, x2, x3 are independent
or
2, (x1, x2, x3)' ~ multivariate normal

多謝指教
太耐冇正式做數

唔該哂巴打幫手

原來norminv 就出到normal 既數
早知之前張表唔使搞咁耐

我有一堆Data係棟樓幾時翻新 有翻新就有顯示年份 冇就顯示係0
點樣令佢變做 有翻新=1 冇就=0

--((vlookup 個年份)<>0)
或者sign(vlookup 個年份)

唔知excel做唔做到

假如我有兩組19年既data 其中一組已經有20年q1 既數 另一組就未有今年q1數 想請教excel做唔做到forecast 未有今年數嗰既data 但base on 已有今年數嗰行既data

唔熟
但唔係要睇你用咩model 黎forecast?

呢排tg 果邊多問題處理
未必成日上黎推post
有問題急問建議tg

想問吓個Excel檔 read only 點算，因為本身連左落access ，做完個process 之後，唔記得咗del link 番個excel file ，呢排咁啱又要用返個File，但係搵唔番個access database file ，搞到del 唔到link 點算好，因為有啲原因一定要delete咗成個excel File佢，但係依家因為read only ，delete 唔到，有冇辦法呀各位師兄

if(A1>90%,A2*105%,if(A1>100%,A2*120%,A2))
default係A2不變

都係唔明點解會DEL唔到
你會唔會係冇PERMISSION (WINDOWS果個)

如果係俾個ACCESS用住左就停左ACCESS個SERVICE再試多次

我估access後台係run緊個local server
你搵個services停左佢就del到

我估.

因為我係link 個excel file 入access ，電腦會當我開緊個Excel File，所以當我想delete 個excel file既時候，電腦會當有人用緊個excel file ，所以只可以read only⋯⋯而家我搵唔番個access file ，所以del 唔到link

我搵唔番access 個File，呢個就係個問題，有冇其他辦法

唔係file
係個service同個process
去task manager 搵下

俾我會kill左process先
如果唔得就停埋佢個service

想問下PeterStrange巴打，用excel2007點樣set好似下圖咁︰

將自己所選數字係上面區域打完自動係下面區域出現？

用咩原則出現？
就咁睇係就咗ref 過去？

就咁REF係下面區域。
可以點搞？

咁咪就咁=A$2咁樣？

個excel構想係︰
分上下區(A區同B區)
A區係自己打既數字/值，B區自動REF出A區所打既數字/值。
然後B區會自動跟ΨL(X, 5; 4) ，例如ΨL(69, 5; 4) or ΨL(20, 4; 3)咁樣排列，Ψ是指費氏數列，如︰

Bound同N果行唔重要。
然後最後會出到如同︰
一般既效果。

另外排列完之後，如果我想係每行計下列AC公式︰
數字之間的相差統計起來再減 5，如24, 25, 26, 30, 31, 32 所得到的 AC 值是 2 (7-5).

1 (=25-24=26-25=31-30=32-31)
2 (=26-24=32-30)
6 (=30-24=31-25=32-26)
7 (=31-24=32-25)
8 (=32-24)
5 (=30-25=31-26)
4 (=30-26)

同埋排列完之後每行數字既總和；

應該要點做？

唔該哂PeterStrange巴打

死。。
我仲未睇到B 區既排列係點做出黎
不過好似幾funny

或者你可以tg 我傾
應該都唔係一兩個回覆之內可以講得明

B 區既排列係用費氏數列既邏輯黎排列。
之前有個WEB版，個最大數值係講話可以用到ΨL(69, 5; 4)黎排B區，不過WEB不幸地已經死左，想住上黎萬能既連登求教睇下有冇方法用excel砌到復活黎用。
巴打會唔會幫到手還原到

我知係跟佢個邏輯
但我要知佢個邏輯係乜先

即係例如 A 點解係頭10個有野？
(69,5;4) 係點樣睇？

我打得199，SORRY。

A區係使用者選擇既數字，個網原本係1-69任入。
69係總數，5係五個數字為一列，4係指個變化值。

下面兩張圖係(20,4;3)既版本，個WEB未死之前影

第6行去第7行之後係點計出黎？

想問樓主有冇公司balance sheet & P&L projection template?

冇
你上網搵份似似地樣我再幫你customize 啦

應該係向前推四個位值。
即係2推前四個位值後係5，5之後係8，之後係11。
BUT之後我都唔係睇得好明
個網淨係比左Ψ(69, 5; 4)，我GOOGLE話係費氏數列，但我數學個底差，睇到夜晚22:00PM睇到02:00AM都睇唔明
之後我再睇佢個AC公式，又係唔明要點SET落excel
PeterStrange巴打會唔會有方法可以還原到出黎，感激不盡

如果你都唔知佢個邏輯係點我真係還原唔到

咁ac公式果part點整，可唔可以教下

confirm 下先
(7-5)
個7字即係相減有7個唔同既可能？

係。
例如2、7、8、14、21、38，選號數為6，在這6個號碼中計算得到任意兩個數字之間的不相同的正差值的總個數為13，那麼這組號碼的AC值就是13-5=8。

想問下點解我係式度改=SUM(--(MATCH(LARGE(A1:E1-TRANSPOSE(A1:E1),ROW(INDIRECT("1:"&(36-5)/2))),LARGE(A1:E1-TRANSPOSE(A1:E1),ROW(INDIRECT("1:"&(36-5)/2))),0)=ROW(INDIRECT("1:"&(36-5)/2))))

話係錯？假設我只係想計五個數字又要點做？

總共有(n^2-n)/2 個差值
你代番入indirect("1:"& xxxx)
就得

試下=sumproduct

之前幫第2個巴打整,你試下岩唔岩使

諗清楚佢3個column分別會用咩pattern repeat
之後就好易

想問下，formula黎講，Google同Excel應該一樣？應該係差左Google冇VBA?

學vba做d重覆性o既工作快好多。
都學左5年，上網睇人點做再改。D code儲埋一堆可以隨時拎出來用。

google script 好寫過vba 一萬部

做過大學鳩流流case comp留名

有冇野想分享下

請問, 如果我有一堆data, 我想知佢地由某個<100 嘅數跳到過咗100/=100, 同埋由大過100嘅數跳到細過/=100 嘅次數嘅話, 應該要點做?
姐係好似呢張圖咁, 我想知道嘅數量係3

唔知點解死咗圖, 睇唔到
麻煩晒咁多位巴絲

簡單logic嘅話 首先set一行定義佢係咪細過100，然後下一行問佢同上一格係咪一樣，唔一樣就true
最後sum咗第三行佢

google 好用好多，直接寫javascript
仲要多好多function

100%agger

export 張list 出黎
然後用received date 黎countif?

A係月份 b係種類 c係數量
當我想搵3月份 蘋果個數應該點

應該好簡單 但我唔知用咩keywords google

最無腦就sumifs
雖然唔係咁用

講得有啲衰
我想係f7自動搵到3月份同埋b果行係1 嘅c數

sumifs(c4:c7,a4:a7,date(2019,3,1),b4:b7,1)

講多次個function 唔應該係咁用
不過咁樣係最低門檻同埋做到你而家想要既效果

用到就得 thanks
如果唔係咁嘅function 但係咁用咗會點

冇問題
正常應該lookup 出黎
不過因為你果個數本身係number
所以可以 sum 出黎咁解

感謝巴打

想問多樣
有冇辦法auto fill 3月4月5月咁落

有冇得快啲merge幾個excel files上網睇過啲vba code都係error
例如一個file叫F1 如此類推 F2 F3 F4 F5 F6 有啲學生資料咁 每個file column一樣 有header 但number Id row次次唔同
想merge做醒個叫consolidate一個file裝哂F1-F6 ...
而家一直都copy and paste冇話唔得 但日日咁樣好煩

唔用vba 咪indirect

咩叫但number Id row次次唔同
可以tg 我講清楚啲要求

你填左兩個月之後autofill 到架喎

or eomonth(a1,0)+1咁樣

佢照出返3月
無論我就咁double click3月右下角 定人手填345月再一齊拉落去（變咗345345345）

取代date果個？

咁一係date 一係eomonth
用row() 或者開條column填1,2,3,4 入去控制個月份

eomonth個function講緊end of month
let say a1係2019/01/01
eomonth(a1,0)會出2019/01/31
加1日就會出2019/02/01咁樣
當然你顯示個格式要較返岩先出到你要既野

Number of row呀唔識indirect

tg/email 俾啲file 我幫你整

請問點樣可以快速將有數量(即係右2個行)既ROW 派number (左邊12345)
平時個12345係自己入 咁有時有成千幾行
同埋中間有刪減ROW 又要再入過

留個名

影埋reference

if(f63<>"",max($a$62:a62)+1),"")

哇 自己整都唔知要研究幾耐 謝謝你

但係佢出左ERROR 好似唔得

影黎睇

if(f63<>"",max($a$62:a62)+1),"")
你多左個)
if(f63<>"",max($a$62:a62)+1,"")

thx 用電話打真係好煩

有勞哂兩位 搞掂左

location 一定順住？

雖然手頭上冇咩excel要幫手，不過熱心幫人既巴打要支持

冇所謂的

我做完先發覺我好似get錯左你講既野
你望下岩唔岩用先,唔岩我再整過

啱用呀 你無get錯
多謝巴打

當有一串字A_B_C_D
想係個cell到搵返第三個_之後既字可以點寫？
_同_之間字數不限

感激！

mid(A1,
search("_",A1,search("_",A1,search("_",A1)+1)+1)
,len(A1))
好似係

輕推
最近幫人砌緊好大張db
少啲上黎推post

有事請tg

好耐無入耐，幫推

推推

唔該想問下有咩formula 可以令紅格show 到E欄最低下個數字

因為我會keep 住喺E欄打資料, 有冇咩formula 可以喺頂頂即刻show 到最update 個數

唔該哂

我預你會有機會insert同delete row
=offset(indirect("E3"),counta(indirect("E4:E100000")),0)

d行:=if(e1=0,0,row(d1))
之後拉落去。

a1: =vlookup(large(d:d,1),d:e,2,0))

你試下，我手頭無電腦

樓主嗰方法比我好

Thx 巴打,

試左係work, 不過我D 欄都要入資料, 用樓主條formula 方便啲

好奇一問，點解要用redirect?
因為想fix死個cell地址？

你唔用既delete/insert row3 果陣會reference error/shift
好似係

巴打們，請問同一個表格既日期，印出來每日唔同
即係1號到31號咁

用today()再加加減減咁?
唔明你具體想點

諗落做左樣好戇居既野
其實個offset 係多餘

當我要印本日記出來，每日要唔同日子

理論上要寫個vba 印一下然後加一日咁loop

輕推

巴打你好
我想將左手邊堆data由大至細排 但想delete左重覆同空左既cell
除左用內置Sort個function有冇方法用其它function來Sort?
因為我唔想郁到本身D data
又唔想次次copy一次先sort
理想係左邊一改完 右邊就即刻有排好既樣睇得到

唔該定巴打先
上次都幫左我好多

C2 =small($A$2:$A$35,1)
c3 =small($A$2:$A$35,countif($A$2:$A$35,"<="&C2)+1)
由c3拉落去應該ok
冇電腦係手我唔試住了

sor 睇錯 你small改做large啦

想學整Mario 你識唔識？

mario 喎？

其實動態野唔用vba count 住秒數好難搞
formula 淨係見到開始同計完果下

佢想整呢個

呢個連vba 都唔係，只係stop motion 黎
即係不斷改張sheet 跟住cap 圖再砌做video
呢個反而易做係要有毅力

C2: =LARGE($A$2:$A$35,1)
C3: =LARGE($A$2:$A$35,COUNTIF($A$2:$A$35,">="&C2)+1)
好似係咁
不過你個SORTED 0同-0.2好似錯左位?

想請教
Excel入面好多spreadsheet
整左一個spreadsheet for table of contents
有無得fix係最左下bar（方便人地禁返去TOC再check其他）
感謝

大概get到 試下先
唔該巴打

如果我有一堆data,我想將佢地列做一個表同數哂有幾多個可以點做？

例如：
A B C D
B E A A D C C
C A C
B A

出到嚟想：
A 5
B 3
C 5
D 2
E 1

Hello，我最近想背英文生字，想問吓點樣可以用excel整一個小測驗俾自己？

即係個excel入面有個database，一行係英文生字然後隔離係嗰個生字嘅中文解釋。跟住我可以喺excel新一頁or程式每次random顯示一個中文解釋出嚟，然後吉咗個英文欄俾我打，跟住我打完之後佢即時再對吓我打出嚟嘅英文答案啱唔啱。

excel係咪可以做到曬access做到嘅嘢

1. 開iterative calculation, set 10次就夠
2. 熄左呢個會易用好多↓

3. delete左input果格先會load一個新字出黎
4. ver 1 應該已經係你想要既野, ver 2 係我自己玩野加落去,你睇下岩唔岩用

俾我望下你d data實際係點

例如?

countif成個範圍唔係就得啦咩

唔該晒您我會好好運用佢練好啲英文

用落有問題report番俾我知

Hi想請教下關於sorting
用excel開txt檔report，中間有啲header都食左入excel到
平時量少就可以用sorting勾走數字以外data，今次個data太大，sorting冇show晒所有option出黎，變左有啲英文夾係中間勾唔走
係全部數字都係5個digits同埋數據量大既情況下，點樣可以用最簡單既方法勾走數字以外既儲存格？謝謝樓主先

e.g. (淨係想要數字)
11111
22222
header
header
33333

點解會sort唔走
正常一定會sort左上去

太多data，個sorting list話show唔晒所有內容

你呢個叫做filter...
佢叫你真係sort(排序)

sor 平日亂講講慣左
咁filter既話點做好，或者用formula既話可以點做

唔係呀..
真係有個function叫sort
你一野sort落去就得
唔使用filter

如果都係唔得
就select成個column
go special
constant > text
之後ctrl -
delete row

又唔係好想郁到數字個順序，所以想睇下有冇其他方法可以好似平日filter咁勾走或者索性remove左個幾行header

#274

謝謝
我返去試下

或者=IF(ISERROR(A2-1),"NOT KEEP","KEEP")
應該都OK
你睇邊個就手啲啦

想問個諗左好耐但超級白癡嘅問題
話說公司要計鐘數，咁表明不過半個鐘亦當半個鐘計，eg. 番左4個鐘頭9個字（4.75）就當5個鐘計；番左3個鐘到3個字（3.15） 就當3個鐘頭半計，即係output 要係3.5

我有試過用MROUND(), 但最後例如3.15 個case 係output 左3因為本身個cell已經好多code... 所以喺到諗有無d簡短、簡單嘅方法可以做到呢樣野（我知要夾硬黎都係可以嘅⋯⋯⋯）

謝大神

3個鐘頭3個字係3.25 啊sor

roundup(a2/0.5,0)*0.5

路過見到，留個名先

巴打想問返上個post #160
入黎免費幫你砌excel表 / 教你formula (2)

如果係每個月最後第2日就顯示1
咁條式應該係點??thanks

我寫vba都ok, 有人想問有關野可以討論下

咁其他日子點?
if(day(today())=day(eomonth(today(),0)-1,1,???)
類似係咁?

即係你要每個國家既total salary?
咁點都唔會係一格做完
應該係一格一個國家?

係啊, 要搵每個國家既total salary

我最後用咗vlookup加product計咗每個人salary, 之後再用sumif搵total
應該啱掛

原來可以咁set !
感謝巴打

長知識了
淨係諗到開多個column轉做USD再sumif

原來sumproduct處理唔到true false

巴打係勁Thanks

背景:
黑色格: 每4個星期為1block, total 7個block 196日
佢就決定block 1 2 3 開星期1-4,block 4 5 開星期1-5, block 6 7開星期1-6

綠色格係每日可加工幾多舊木

紅色格就係每日斬幾多樹入去個庫存
藍色格就係每日係庫存入面加工d樹,每日quota 就係綠色格

由於有時庫存唔夠160,所以開機加工唔夠160棵樹就會虧損,黃色格就係睇196日入面有幾多日會虧損

Column E F 同就係斬樹同加工有無開工,1就係有,0就係無

目標:
1)虧損日數低於30
2)庫存不可高於500
3)第196日庫存要係0
4)要用sensitivity analysis同solver計
可以改block 1-7 個工作日次序,最好可以維持34日(4+4+4+5+5+6+6)
唔得既可以加日數
可以改每日可加工數目,即160可加可扣
唔該哂巴打,諗左好耐都唔識點做

岩先po錯圖

e張先係sor

全部number既function都處理唔到true false 架
+-*/ 反而得

點解啲功課成日打孖咁黎
tg我啦

同埋冇認真理過關於excel formula點處理array
學到野 不過下次應該又係是但砌到用到就算

用咗ver 2 幾日幾好用，另外想問吓係咪啲生字可以喺AB行一直加落去冇限制？同埋有冇得set唔重複問相同嘅字？即係問晒啲生字之後就唔會重複直接完，然後下一次再開Excel嘅時候佢又會重新再問多次嗰啲生字， 如此類推

應該可以，遲少少搞

想整個報銷表平時報銷交通費 一般費用自己整過但整得好7 日期 事項 費用 之後就唔識搞

Thx

講多啲detail 想點搞
最好tg

今次到樓豬要你地幫手

話說樓豬份正職要斷斷續續停工1-2個月
預計除咗會做下步兵送外賣同埋番公司執下手尾之外
大部份時間都好清閒

你地公司如果想搵人上黎短時間執下個文件系統
將啲文件／工作自動化
寫啲program仔提升下工作效率
又或者想直接外判啲文件出去俾人做

麻煩介紹俾樓豬做下
等樓豬唔使食穀種
多謝咁多位
(請直接tg: @excel4freehk 或 email : excel4freehk@gmail.com 聯絡樓豬)

ps1: 當然都歡迎小額捐款
請tg或email聯絡，但我真係幫過你先好捐

ps2: 有excel問題請繼續問，一切如常解答

想問下VBA係咪要識打script?
有無得就咁錄個action?

打 script 啦

睇書學？

慳番啲錢要咩上網搵
不過第一個lanuage 學vb 真係唔係好選擇。。

自推

巴打有冇用過上面個功能？ 我喺ipad/android 機都揾唔到呢個功能 iphone 唔知但我冇

想問下cell a1係"1-10" ,cell a2係"11-20" ,a3係"21-30"
想係cell d1分拆做"1" , cell d2係"10" cell d3係 "11" , d4係"20"
應該點做 謝謝

我想係A1格輸入資料
同時B1格自動顯示A1輸入時既日期
想問下要點整？thanks

可唔可以用VBA?
VBA唔難整

用電腦，iPad版廢好多

砌下砌下搞到好長,但應該work
貼去D1,再向下拉formula:
=IF(MOD(ROW(),2)=1,LEFT(OFFSET($A$1,ROUND(ROW()/2,0)-1,0),SEARCH("-",OFFSET($A$1,ROUND(ROW()/2,0)-1,0))-1),RIGHT(OFFSET($A$1,ROUND(ROW()/2,0)-1,0),LEN(OFFSET($A$1,ROUND(ROW()/2,0)-1,0))-SEARCH("-",OFFSET($A$1,ROUND(ROW()/2,0)-1,0))))

我上網搵到了 唔洗VBA
=IF(ISBLANK(A2),"",IF(B2="",NOW(),B2))

你張worksheet一refresh就都會自動update做即日日期
Right click -->檢視原始碼, 貼下面堆code上去
個A1可以改做你鍾意既位置

Private Sub Worksheet_Change(ByVal Target As Range)
Dim x As Range
Set x = Range("A1")
If Not Intersect(Target, x) Is Nothing Then
x.Offset(0, 1).Value = Date
End If
End Sub

諗諗下其實可以短D:

Private Sub Worksheet_Change(ByVal Target As Range)
If Not Intersect(Target, Range("A1")) Is Nothing Then
Target.Offset(0, 1).Value = Date
End If
End Sub

A1係代表咩

輸入資料個位置

清緊telegram查詢
有急問題請tg

google sheet 得唔得

你試下問
最好tg

想請教，已有員工翻工時數，如果想set一條formula ，show到，翻工超過7hrs有$50 meal allowance,翻工超過9hrs，有$70。超過12hours，90蚊。小過7個鐘，冇錢。應該點set？thanks

當你翻工時數嗰格係A1，formula如下

if(A1>=12,“90”, if(A1>=9,“70”, if(A1>=7,“50”,“0”)))

唔知你超過嘅意思係大過定大過或等於
其實我係路過呢個post然後揾google大神

條式冇乜意見
但點解result要出text

text係咩係咪漏咗$

"90" 呢啲咪text

咁應該點出好其實text, number, general呢啲都唔係好識分，平時都係返工用下啲好基本嘅野

90係number
"90" 係text
呢個係datatype

general 係format
可以不理

唔洗加“ ”都得架？我google見係要加咋

其實視乎你想要乜

我建議用ifs
=ifs(A1>=12,90,A1>=9,70,A1>=7,50,True,0)

ifs係咪新野黎？
唔知有呢個function，次次nest幾層if好難睇

我研究下幾位ching條formula先我咩都唔識，謝謝大家

新左兩三年左右掛算唔算新
仲有xlookup呢d都算係新掛

全部都好新

推下
最好tg 搵我

樓主
如果想Sheet A 係有1-10 十個number
當Sheet B 出現咗1-10其中一個number嘅話 Sheet A對應嗰格就油做藍色
應該點set好
我知應該係vlookup加conditional formatting但就係唔識搞
麻煩哂樓主

sheet B 一次淨係會出現一個number?

會同時有幾個
其實Sheet A係類似index嘅功能
啲number喺Sheet B Sheet C分咗類之後 喺Sheet A個index 用colour code show返出嚟

isnumber(match(a1,indirect("'Sheet B'!a1:a10"),0))

你自己調節下啲reference

power bi有冇人識可以幫手

想問下點係一條公式入面搵最大既數
例如(N+X)/3*(N-X)/10
我而家係
如果N係1000 咁我就將X由0~1000打哂出黎 再用max(A1:A1000)搵
(1000+0)/3*(1000-0)/10
(1000+1)/3*(1000-1)/10
.
.
但咁既話部電腦會好慢想問有冇方法可以慳位

max((1000+row(1:1001)-1)/3*(1000-(row(1:1001)-1))/10)
ctrl shift enter 入

thx
咁應該點搵埋最大數既時侯既X係幾多?

右下角個時間

想問下點係一條卡數入面自動出金額 有CR就正數 冇CR就負數
例如：

每條data 都一定係咁既樣？

金額一定係放最後 不過條data中間可能有其他唔關事嘅數字
例如：

20 DEC 19 DEC APPLE.COM/BILL 85221124694 IE HK 108.00

可唔可以問下簡單vba

想將excel的數
轉去 word

例如
excel

location a b c
price 1 2 3
quantity 10 20 30

word

location. price quantity
a. 1 10
b 2 20
c 3 30

點解要vba?
就咁transpose 唔得？

excel個表資料好多

word就幾個表

次次copy and paste都搞 好耐

實際係點個樣

又搞到好長

=IF(RIGHT(A1,2)="CR",--LEFT(TRIM(RIGHT(SUBSTITUTE(TRIM(A1)," ",REPT(" ",100)),100)),LEN(TRIM(RIGHT(SUBSTITUTE(TRIM(A1)," ",REPT(" ",100)),100)))-2),-TRIM(RIGHT(SUBSTITUTE(TRIM(A1)," ",REPT(" ",100)),100)))

Thx

唔知巴打有冇學過fuzzy logic 我唔識點樣fuzzied啲Data

如果金額中間有空格又會解決？
例如：
APR 30 20 FPS PAYMENT 8,120 .21CR
條formula可以用第2條都OK 因為係第二張單
萬分感激

例如？

有冇咁唔standard

有個計算人工既問題想問:

excel 1: project同事負責入,純粹mark低每位日薪員工allocation 落邊一單project, 唔會睇到人工
excel 2: HR同事負責,佢base on attendance record,計返每位日薪每日and每月要出幾多錢

而家我想combine做一個表,可以show 到每單project, 每一日既人工total幾錢,可以點做?

thanks

俾張 demo

再改
=IF(RIGHT(A1,2)="CR",--TRIM(RIGHT(SUBSTITUTE(TRIM(SUBSTITUTE(SUBSTITUTE(A1," .","."),"CR",""))," ",REPT(" ",100)),100)),-TRIM(RIGHT(SUBSTITUTE(TRIM(SUBSTITUTE(A1," .","."))," ",REPT(" ",100)),100)))

如果佢隻空格係隨機咁出你會點做

唔識
有無更好既方法？

空格一定喺小數點前嘅

麻煩晒

想Extact到Top 3 Customer by unit & then $
唔用得Sorting, Pivot Table

我目前差少少 衰左係 Sort by $
用Array Formula: Index + Macth + Large + If

呢個係Raw data

Customer, Unit, $
A,10, $11
B,57, $27
C,37 $52
D, 1, $10
E, 89, $100
F, 89, $200
G, 100, $1000

想Extract到以下既data
Top3
Rank, Customer
1, G
2, F
3, E

唔該巴打

咁如果F $200但unit得50，咁佢係咪照排第二

圖1係project 同事input每位員工charge in邊一單project,
圖2係HR同事input base on 圖1,每位員工既每日日薪

而我想整一個表(下圖),自動帶每單project,每一日所有員工既salary

thanks師兄

巴打想問問

假設a1 1,234.56
可唔可以set到
A2 show 1
A3 show 234
A4 show 56

想問有冇計係excel extract FB page 既Page like 數?

其實excel點樣先可以用JavaScript寫function。之前build野玩有用vb但真係好唔慣。我記得m$ excel有出JavaScript SDK

你本身有prog底轉excel定一直做excel

=ROUNDDOWN(A2, 0)

呢樣嘢比較難搞, 平時啲it9都係直接用比較robust既prog lang做呢樣嘢,你都可以試下power query既。

本身係Excel底轉去學program

我相反，淨係學左一個禮拜島，發覺excel/power bi好多概念同database共通

我有試過但唔知點解唔係好work

anyway thx ching

咁無計啦

師兄有無辦法

記得拉既時候加返$固定範圍

我既話會用power query 做data model link住兩個Table, 再用pivot table show返出黎
好處係唔使寫formula少d 機會有bug, 係個圖一到加人或者圖二加日既時候用家唔使再拉formula去其他cell, pivot table又可以比user自己改排序落filter, 出pivot graph

A2 = rounddown(A1/1000,0)
A3 = rounddown(A1-A2*1000,0)
A4 = (A1-A2*1000-A3)*100

其實呢條係數學題

ln

幾有創意

巴打VBA熟唔熟？

我份工要幫d同事入鐘數
想問下有冇得用excel我填好哂d同事返工日期同時間
跟住打每個job有幾多個鐘
用excel自動同我fill哂d job既鐘數去同事既返工時間到

咩叫幾多個鐘

例如有d job的5個鐘 有d就7個鐘

想用excel自動同我fill哂入員工返工時間到

應該普通vlookup 就得

但係可唔可以做到個job既鐘數用哂就自動會用下個job既鐘
或者個員工返工時間食唔哂個job既鐘數就fill入第二個同事/第二日咁

如果要搵人寫要幾錢到

你講清楚啲條件係點就得
tg 我啦

Tg左你等覆

巴打有無辦法用formula拎到儲存格內自訂格式既數字?

直接用 text() 將佢個format 做一次

想問下樓主點整 "下拉式選單"

可以用data validation
揀list

巴打我想要既係點出到D欄個數值

B欄係一大堆數, 自訂格式係好多款, 但都係好似張圖咁既分數形式

formula好似唔得
你用vba 抽個format 出黎最實際
用numberformatlocal

認同，我啱啱試左：
Enable Marco
Alt + F11
Modules->Insert->Module
貼以下既code上去

Function get_format(r As Range) As Stringget_format = r.NumberFormatEnd Function

之後用=get_format(A1)就可以拎到個format

唔知點解唔俾我post，貼圖算

我有個task人手輸入好煩，應該有formula幫手。下圖有三個活動，我mark佢地做甲、乙、丙。每個項目都有唔同人係唔同日期做。例如A1起1/8同8/8做過甲項，我就mark番底去最右邊個表。但人手輸入好煩，有冇咩formula可以自動輸入B2個表

本來想用vlookup,但原本lookup value多過一個，變相廢左武功

A1 甲果度漏左11/7？

yes,人手輸入係有呢d careless mistake,所以想有條formula

又搞左條好長既formula出黎，但試過work

=IFERROR(INDEX(OFFSET($A$2:$A$14,0,MATCH(J$10,$1:$1)),SMALL(IF(ISNUMBER(SEARCH($J$9,OFFSET($A$2:$A$14,0,MATCH(J$10,$1:$1)-1))),ROW(OFFSET($A$2:$A$14,0,MATCH(J$10,$1:$1)-1))-ROW(OFFSET($A$2,0,MATCH(J$10,$1:$1)-1))+1),ROW(A1))),"")

將條式貼去J11，ctrl+shift+enter
之後拉formula

thx, btw我係咪有咩step做錯左

我寫緊google sheet既 macro script 有個位唔明
我run個macro會自動開一條新row入一啲data
其中有個data要set formula 加哂左邊個column而同row 對上既cell
可唔可以用setFormulaR1C1去做?
但我點refer到最頂個cell?

唔太肯定發生咩事
但我發現我match唔記得用exact match
唔知關唔關事，你再試下

=IFERROR(INDEX(OFFSET($A$2:$A$14,0,MATCH(J$10,$1:$1,0)),SMALL(IF(ISNUMBER(SEARCH($J$9,OFFSET($A$2:$A$14,0,MATCH(J$10,$1:$1,0)-1))),ROW(OFFSET($A$2:$A$14,0,MATCH(J$10,$1:$1,0)-1))-ROW(OFFSET($A$2,0,MATCH(J$10,$1:$1,0)-1))+1),ROW(A1))),"")

用到了，thx，條formula有d長，要慢慢清化下再應用落其他cell到

想學整pivot表
有好多問題問
有報酬
tg: jforapple12

有個問題

Sheet A column A
Item
1 ='sheetB'!A1
2 ='sheetB'!A4
3 ='sheetB'!A7
4 ='sheetB'!A10
5 ='sheetB'!A13

喺sheet B,每隔3行,就會順序排住1,2,3,etc...
想問下用咩formula,可以喺sheet A link with sheet B
同埋如果我delete左sheet A 既Item 3,下面既item 4會自動變為3

thanks

我既意思係例如1 ='sheetB'!A1, 用咩formula可以做到2='sheetB'!A1 <--加3行

放落item 1向下拉
=INDIRECT("SheetB!A"&1+(ROW(A1)-1)*3)

留名

多謝師兄

留意寫好formula後張sheet唔好改名，改完會唔work

如果我有Column A data，條formula 要點寫先出到剩係攞最後出現的英文名，好似Column B的結果咁？

請問 excel 有冇得 gen word?
因為而家份工成日要打信 份份都要響個word 度入返 d particulars 好煩

想請教下如果我想搵文字內如果包含某個文字就show佢隔離既number的話應該點入formula??
想做到黃色個效果

thanks

=RIGHT(A1,LEN(A1)-1-MAX(IF(ISNUMBER(--MID(A1,ROW(INDIRECT("1:"&LEN(A1))),1)),ROW(INDIRECT("1:"&LEN(A1))))))

一定有數字隔住?
CTRL SHIFT ENTER 入

=INDEX(F:F,MATCH("*#"&A2&" *",E:E,0))

視乎需要自己加IFERROR

thanks 原來*#係咁用 學到野

想請教下有冇formula/pivot table 方法
可以計剩低既item既average cost (會擺另一頁)
個inventory 先買既話會先被賣走
例如圖入面會3蚊既被賣走先
個average cost =(3+5)/2=4

唔得呀

點唔得法

sorry 唔知點解屋企試唔得，返到公司試又得咗
可唔可能教下indirect其實點用？

個3蚊買左兩件唔係應該(3+3+5)/3咩

我有個file ABC_xxxx既file, xxxx係random數字
想用vba自動開呢個file，應該點寫
thanks

未必關事 想問少少關於vba
當初大學上lecture教vba一堂都無上過 啲assignment全部靠google一路搵一路揼
變相啲concept嘢完全唔識
即係好似linkedin個test嘢佢問啲concept嘢完全唔識
返咗工之後逼住打所以基本上平時揼code都無問題
但係想打返好個底
有冇咩建議

搵個program 黎學

(唔好揀vba)

學緊python 但係成日都唔明python揼完啲揼output去邊
又唔似vba咁有個excel做platform去present個output
同埋學programming嘅時間可以邊到搵啲實用嘅task實習下
舊時上lecture學vba超慢
到而家一路做嘢一路學學快好多

Sor好似有啲離題希望樓主唔好介意

開住debug mode 試

將公司d野用python做一次

我只係好鳩咁 countif(E:E, <>””)

=LOOKUP(2,1/(E:E<>""),E:E)

用jupyter 玩下囉
可以一路做一路睇返做完個step output 啲乜野

做乜炒番條一個月之前既問題出黎
我好似已經答左?

因為太耐無入嚟

if 第一行咪唔加樓上果格

mail merge

個average cost想計淨低既item
A有一件被賣走 第一件買入就抽出黎唔計

唔該想問下有冇咩formula可以pop到第二張圖咁
每條row都要有佢既entry(col a)
而家我淨係copy and paste.. 但係仲有幾萬條record

=if(B2="","",IF(B1="",A1,C1))

填落C2

可以試下: 括晒A column, 然後揀go to special, 跟住A column佢會全選除左有寫Entry 1,2,3果d, 最頂果個格(呢個case即係A2)輸入=A1, 跟住唔好單按enter, 要按ctrl+enter(呢個指令會令所有selected都有你輸入=A1個指令), 咁就應該可以有你想要嘅效果

Go to special (特殊目標) 入面要揀空格

上面同樓主個方法都得
唔該晒 慳左一晚

望望下有啲係col A既Entry X原來係col B既空位度
咁樣有冇得搞

col a 果啲真係叫 "Entry X"?
col b 果啲真係number? (1,2,3,4,5...咁樣)

thanks bro
試試先

想問一下format
我想打text 1E022

知佢會變其他野,所以轉Format去Text

但係佢轉左Text之後會變做1E+22而唔係1E022
有冇方法可以以後直接變番1E022

一開波轉左format 做text 先打野入去

或者加個' 係前面<< 最好係咁，因為你淨係轉format 用用下佢會懶醒幫你轉做number

hello 巴打

想請問一下如果想搵到column D最後嗰個A, show column E (8964) 去A2 要點set淨係識set第一個A

另外巴打識唔識寫app

冇經驗，sorry

樓主
我想問吓有無可能將兩個唔同嘅excel file嘅同一個cell
例如 file A 嘅 A1 減 file B 嘅 A1?

開哂兩個file就咁減就得

推

=INDEX(E:E,MATCH(2,1/(D: D="A")))
中間果space刪走(因為自動變左)
同埋要用ctrl+shift+enter入

cse 就唔好e:e d:d

係咪因為會load得慢？

有時個excel 會幫你scan 到落最低果行

有時姐

=INDEX($E$1:$E$100,MATCH(2,1/($D$1: $D$100="A")))

改細d範圍+鎖住

原來會咁
長知識

求答Ceiling.math同roundup有咩係點分

我想個數字有小數位都照進位唔要四捨五入

睇完microsoft個解釋都係成嚿雲咁
就咁睇我以為用round up可以做到我要嘅嘢
但ceiling.math先得

可唔可以講下roundup 點樣做唔到你要既野

佢四捨五入佐

俾我睇下你寫左啲乜

我都唔記得我roundup （B3，X)嗰X係入佐0定1但佢係出整數
我入ceiling.math(B3)佢就有進位
利申：我係公司用Microsoft excel，但屋企冇

我呢個07版黎
唔通新版roundup唔同咗？

我係用365，無唔同

其實係咪ceiling 同roundup效果係差唔多
是但一個都得？

copy去邊

其他情況唔敢講
你而家既情況,係

係另一個excel到寫='果份excel'A1然後拉得唔得

但有好多舊野要搬
要分勁多次拉”乜乜excel”A1
咁咪同本身copy&paste一樣

不如講下你實際上要做咩

咁點解乜乜excelA1再橫拉直拉果個方法會唔work，理論上完美解決嫁

留名備用

Account對數可以點做

如果我有個database
1
2
5
10
我想佢出嘅result係4 (因為上面1,2,5,10係4個數字)

5
5
5
我想佢出1 (因為上面得5依個數字)

我可以點做?

請具體說明

我既話平時會用Excel 入面既power pivot, 佢入面有個功能叫count distinct
我都想參考下睇下其他巴打點樣用formula

揾到個網有教

thx

即係你想一野autofill晒所有unprotected cells?

即係啲灰格係係destination ， 唔係source?

count unique 我通常會用match 黎做
因為同搵unique 同一條式
同埋可以複雜好多既條件都做到

countif 都唔係唔得，如果單係呢個case 黎計

再加埋performance 考慮

兩邊都有

right!

兩邊係乜野樣，影張相黎睇下

想請教下:

我有個TABLE, 想一路COUNT Column A, B 合拼的數，有無方法唔使整COLUMN C 黎做?
好似有得用ARRAY, 但唔知點用, 請指教

好似呢排問親都係count

btw, 你呢個case用countifs 咪得

係WOR, 多謝指教

小小愚建:
整到FILTER 就FILTER COLOUR，COPY 完貼上NOTEPAD, 再COPY TEXT 去返EXCEL

destination都有灰呀
copy & paste 基本上已經唔使諗

咁我會COPY EXCEL A, 個A1 CELL, PLASTE SPECIAL LINK, 之後拉到EXCEL A 個SIZE, 咁再FILTER 返咁得唔得? 但係知D PROTECT CELL DATA 會出乜

未知道佢個excel實際上係乜野樣之前講咩都冇意義
不過事主好似已經潛左水

見落只要將EXCEL C SAVE AS EXCEL A,B, 之後改下就得

其實print佢做PDF再轉返Excel有可能就解決到

想問下會唔會有方法可以泊齊左邊同右邊既data
例如

A A1
B A2
C B1
D C1
E C2
F C3
etc

想泊齊左邊既A同右邊A1A2 變做咁
A A1
A2
B B1
C C1
C2
C3

唔該哂有太多data唔想人手整

補充番 整好左既 A1 A2都係係右邊
格式回答左之後無視我個空格

想由
1 A;B;C
2 D;E;F

變成
1 A
1 B
1 C
2 D
2 E
2 F

有幾千行同中間可能有啲數行係冇英文字

你上面一行係有4個cells?

有幾組data 想獨立抽1-2組出黎，有無公式做到？
例如：
A1 B1 C1
A2 B2 C2
A3 B3 C3
A4 B4 C4
A5 B5 C5
A6 B6 C6

A1A2A3 個值都係 18歲
A4A5 個值係 28歲
A6 個值係 38歲

A行重覆數量不固定的，可能18歲重覆100次
而28歲重覆5次

想抽”18歲”同”38歲”資料出黎，請問有無公式可以做到？

順序顯示以下資料：
A1 B1 C1
A2 B2 C2
A3 B3 C3
A6 B6 C6

一行兩個cell

呢個我會選擇手動filter，或者用vba做

如果簡單d整，有無formula做到：
重覆1次(2行data)，拎1-2行既資料
重覆5次(6行data)，拎1-6行既資料

not optimized

總會有唔可以手動filter 既理由既

thanks bro

唔該晒 係work既
之後先發現原來power query有得unpivot

其實有xlookup 仲會唔會用index match?

應該冇關係
index同match其實係兩個獨立既function
唔係一定要用黎lookup架

vlookup/hlookup 限制左 lookup value 要放第一 column/row

Xlookup 係上年新出個個function

原來係咁，睇下咩黎既先

find
match
large

應該呢幾個已經大概做到你想要既野

lm

想問問樓豬 係點樣學 Python 同 R 㗎？

邊個話樓豬學過python 同r

我有個活動，開始日期係10/8/2020,結束日期係21/8/2020。我想only輸入開始同結束日期就可以將呢個range既日期顯示晒出黎，有冇咩formula可以幫到手，thx

簡簡單單

職場新手，thx

麻煩巴打grant access,thx

sor唔記得開
而家應該得

睇到了thx

我就有學過
我係讀Master果陣學，學埋Machine learning

有冇辦法可以copy and paste A column 之後

直接出到C D column 的value

thx bro

睇唔到col a 同 col c d 有咩關係

你係要整一個dynamic reference出黎
但唔可以就咁加加減減就整到
要用offset/indirect果類function
MIN(OFFSET(a1,0,0,b2))

其實是column A ， A-F 是一組的value

可能會出現好多組

但是在C column 我只想要每一組的A value
D column 就想要每一組的F value

我寫俾你果條直接copy落去就應該得．．．

即係其實係每隔6 row 抽一個數出黎?

係係係唔識表達

推極都冇人問野架啦

開過個新post可能好d

我個表格，有過百個item，次次都碌好耐先到下個表格

有無得係表格隔離整個滾軸，只顯示二十個item，向下禁就睇到呢個表格既其他item？

又或者有無其他方法令到個表格更簡潔

有幾個方法
1. 變做pivot table
2. 按Keyboard個page down可以一批一批咁睇
3. 按Ctrl +箭咀下可以立即跳到個表最低果行

想問個問題
假設我淨係set A1同A3呢兩格既總值可以點set?
試過就咁set =sum(A1:A3)會加埋A2呢格

Sum(A1,A3)

笑死

=A1+A3

原本個excel 每一個data都係用另一個excel 既數jam出黎
當我要create一個新的時候，點先可以唔洗逐個公式改但又link得返落其他excel file度？

D:/xxxxxxx/[1234.xls]

紅色是要改的部分

用indirect
但indirect左cross workbook之後一定要開住target file先read到數

btw, replace可能唔使"逐個改"?

因為每一粒數都連左唔同既file ,總共幾百粒數
如果逐粒改好痛苦

Eg:
第一粒數就連 1234.xls
第二粒數就連 1321.xls

幾百個file 咁indirect 都幫唔到你
寫個vba 黎改啦

好的 thanks

係咪假膠

左手面我有一班人既分數,
衣家我想知道埋班入面唔同成積既分佈有幾多人,好似右手面咁
有冇方法可以SET到佢自動幫我計埋,唔洗自己人手數

咁做：

驚你睇唔清，寫埋：=countifs($B:$B, "<="&E1)

唔該晒師兄

最近想學Excel 請問有冇網站推薦？

最簡單就直接Google你想做d咩再學
好似上面巴打問點count兩個分數之間既數目
咁我就Google: Excel count score range
之後就會搵到類似呢d網：

咁你就學識左Countifs點用

我識識地但寫Formula，Parameter果d麻麻地

轉咗TG Account , 本身Telegram add 咗我既巴打請重新add 一次@excel4freehk

@excel4freehk

巴打好有心
小弟excel 0 知識
有好多張信用卡
張張找數期全部都唔同，好難計
有冇辦法可以excel計曬出黎清清楚楚，提埋自己每個月找數？

咁你需要既唔係Excel skill, 係整理數據既Skill
首先，cut咁幾張卡先再較每月鬧鐘提自己

有
去資料>從Web到按，打URL入去

“You cannot change only part of an array” 其實點先會出現

有時我想改條array formula 佢就彈出黎 唔畀我改
但係我delete 成個column 再打返同一條formula
之後又改到

我有個表
第1，2行係標題有格式
第3行開始係內容有十隻分類

點樣可以保留兩行標題
分拆返個十隻分類做十個excel
自己研究過最多係用樞紐分析 完拆工作頁，再逐頁 貼上值，再用private sub 去拆成十個excel file, 但保留唔到標題同格式（欄闊，顏色）
下圖為例

分拆a,b,c各自一個excel file
分拆完每個excel行1同2保留連格式
表達唔係咁好

Sor9, 睇漏左,呢題應該唔算formula,可以無視我

可以呀，我而家都開始寫多左vba
市場需求

每張卡有唔同用途，但d到期日全部唔同，又改唔到，都幾頭痛

其實會唔會有啲現成既理財app

感謝，最主要係第一步將佢拆開時保留標題格式唔識，第2步變成excel file 我上網都睇得明網上教學

有個最易既方法就係一開始整一張template 出黎先，你可以set 好哂格式先

之後換番你啲value 落個template 度就得

有百鳩幾個txt檔想轉做excel
係咪要逐個逐個匯入？
同埋走哂位 好麻煩 點搞

求指點，例如我TEMPLATE 左個標題
如何快速貼番value定係你指ctrl c+v

你等等，我之前幫人做過類似既野，改少少upload 俾你

你睇下岩唔岩用

path 果度要改番你啲path

請問有咩方法lock死全部cells 嘅width同height？
用vba loop update 好lag

你個表係用I 做分類，我係咪自己將VB入面既I 改做自己要個行就OK

校閱》保護工作表

剩係lock （唔TICK）設定欄同列格式

識用，研究下點改先，有唔明再問，thx

請睇一睇我嘅目的

fail
唔識睇錯咩
我要A至V
第3行開始用D SORT
但佢黃左個度我唔太熟

將果兩個2 改做 3？

食飯，轉頭試

上面call M2( 入面兩個parameter 都要將+1改做+2 好似係
如果唔得直接俾個file 我幫你搞

請問有無其他解決方法？

影張相黎睇下？唔得閒開file

得左，我個TEMP WORKSHEET名改左所以讀唔到ERROR
超感謝

我想一直保持cells 嘅width同height，同時又可以做到而家dubble click等功能。

唔可以protect format?

protect咗 format columns 同 rows 就成功改唔到。
咁有無辦法lock住個cell 唔畀user改數值，但vba 可以改？

你係真係唔想俾人改定係只係唔想人唔小心改左？

唔想俾人改，但vba要改到。

會唔會可以將TEMP條流直接指返原本個FILE既標題，咁咪可以唔洗指向個TEMP FILE？會唔會好複雜？

其實開得到個file 就一定有辦法改到

就算淨係vba 改到，都可以改你vba 架喎

如果想防誤改就有方法

你可以控制佢開個blank file 出黎再copy 原本個標題落去(係用excel copy, 唔係改value)

不過我係建議用template 既，改格式彈性大啲

係唔係做唔到好似lock咗嘅cell咁？

建立新FILE下面加多句，然後DEL第3行以下既data, 再貼上要既data，得唔得？

你諗下如果人地有心改你，都可以改個vba 令佢改左你格cell

所以話只可以防誤改，有人改你你防唔到

咁防誤改可以點set？

最簡單既方法應該係將啲數放係另一張sheet, 然後俾用家用果張係refer 去果張sheet, 再lock 左佢

即係咁？=Sheet1!R1C1
再lock 住？但咁要開多個Sheet..
如果唔開多個sheet，lock住個cell，再經VBA set value，做唔做到？
例如：

Range("fortressLvCell").Value = fortressLv

原來都有
你search vba edit protect cell

wow
成功啦，喺Workbook_Open()嗰時call

worksheetCitySketch.Protect Password:="Locked", UserInterfaceOnly:=True

就得咗。Thanks a lot.

想問下點將兩條 If/And formulas join 埋一齊？

=IF(AND(A1=“2020”,B1=“June”),”Add”,”Drop”)

=IF(AND(A1=“2021”,B1=“January”),”Add”,”Drop”)

用OR ?
=IF(OR(AND(A1=“2020”,B1=“June”),AND(A1=“2021”,B1=“January”)),”Add”,”Drop”)

=IF(AND(A1=2020,B1="June"),"Add","Drop")
=IF(AND(A1=2021,B1="January"),"Add","Drop")

試吓呢個？

thanks 大佬

想問下點樣揾一樣野，return multiple values in a cell?
例如

Source:
Col 1: Col2:
Row 1: Apple Keo5
Row 2: Apple Keo9

Output:
Col 1: Col 2:
Row 1: Apple Keo5 & Keo9

同埋想問點樣揾一樣野，佢sum up 佢all values in a cell?

Source:
Col 1: Col2:
Row 1: Apple 200
Row 2: Apple 400

Output:
Col 1: Col 2:
Row 1: Apple 600

十分感謝

1, 冇乜好方法
通常都要逐個lookup 出黎&番埋佢
再唔係就vba

2. countif

唔係寫formula呀 想整圖表咋

如果dataset本身係靚既話，普通整圖無咩特別效果就好易姐，有咩想問

1果個我通常會unpivot左佢先，令佢每一個item變成一行，然後remove duplicate, 咁所有item只會出現一次，之後再用&連返埋佢

呢個方法好

樓豬有冇得打電話問功課

冇。。
你add 我 tg 我盡量幫你啦

btw, 我想問下Excel有無方法可以控制唔同user可以睇到唔同內容？

user 用咩黎定義先
username 任改架喎

例如window id, 不同password之類
我而家整緊d excel成日要split開比唔同manager睇，但又唔可以比manager A睇Manager B既野覺得好煩

我啱啱睇到一段片，講新既Excel funcrion叫Let(), 起正好好用，啱晒d寫開program既人!!!
但佢而家只係insider channel到用未公開，好期待有呢舊野，到時fix bug同睇野會簡單好多

煙腸仔不才，想問吓有冇formula可以幫我喺一個sales summary度列出每日最好賣嘅10種產品名出嚟，再grp喺1個新表

做個pivot table, 然後係個pivot table到按sort, 揀top 10就得，1分鐘搞得掂

如果你想個result係你指定果款格式既話，咁就要寫formula，會複雜d

有2款唔同長闊高既箱
每款都有3個
如果我要用一個大箱去裝曬呢6個箱
個大箱最少要幾大 希望可以搵到長闊高

樓主覺得用solver計唔計到或者有冇方向
純粹好奇唔使真做都得

聽落幾煩

Excel 表欄有多個重覆資料
請問有沒有係可以將重覆的刪除,只顯示一次?感謝巴打

只顯示一次
Andy 12345678
Sam 23478999

remove duplicate
內置功能黎，係data 個 tab

Level 1 Level 2 Level 2 sales
A 100 $1000
A 101 $5
A 102 $0
B 111 $0
B 115 $10

有咩formula/ function 可以揾到同一個level 1之下level 2最高sales 果個？

最後想show 到咁

LV1 LV2 Level 2 sales Highest LV2. Highest Amt
A 100 $1000 100 $1000
A 101 $5 100 $1000
A 102 $0 100 $1000
B 111 $0 115 $10
B 115 $10 115 $10

Excel 垃圾求指教

填落excel 貼多次，移哂位好難睇

謝謝 想要黃色既效果

如果有兩行一樣係最高既話你想要咩result?

D2
{=INDEX($B$2:$B$6,MATCH(MAX(IF($A$2:$A$6=A2,$C$2:$C$6)),IF($A$2:$A$6=A2,$C$2:$C$6),0))}

E2
{=MAX(IF($A$2:$A$6=A2,$C$2:$C$6))}

多謝晒 我會試下

E2個條好似用唔到 圖入面既D5 D6應該要計到US$10 因為係想知係同一個level 1入面最高果個

ctrl+shift+enter

感覺上樓主係精算師
我見過精算師先玩EXCEL 玩到咁癲

A同B 夾埋count做一set unique 定係直接用A黎count?

普通文員仔

KEEP In touch

樓豬 請問你點先可以做到依個效果

想喺一咋data入面抽5條record出黎又唔重複

即係唔會出兩次0001,ABC(共六行)或者0006,H(共兩行)

你意思係random抽5個item出黎唔重覆?

係 表達得唔好 唔好意思

why?

我構思大概係咁 不過會重複個問題都係未解決

樓豬唔好恥笑我

類似咁?

眼訓得滯寫到成舊屎咁
改左少少野黎多次

我星期四番公司試下先 因為實際情況係有5000個item

唔該晒樓豬

5000個揀幾多個出黎?

腦細話10個 但係我預佢會加

所以我會畀埋佢揀要幾多

樓主好
我想問有冇辦法可以將d data按自己既喜好分group (e.g. region)再排出黎?
Example:

砌成咁

整左個dynamics record range

幾好

開多個column mark低佢係邊個group再排就得

你要記住每揀一個出黎其實做左5000次match..

首先點解你會走晒位先
你copy係開張新worksheet再貼上去，而唔係成張worksheet copy?
同埋你2345應該係set 晒formula食1？

我覺得要用VBA或者power automate去解決

其實係好basic既野
Right click個worksheet名，「移動或複製」，「將選取工作表移到活頁簿」揀「新工作表」，tick「建立複本」，確定
之後新個表最好break link，全部copy再paste value

要整個評分表
4個Cat. 加埋100分
每個cat. 合格係10分
如果要計final grade, Pass , Fail (總分細過50或是但1個cat. 唔過10) , Absent 可以點set

唔該你

ching 想請教下點樣可以喺formula嘅儲存格加個變數

即係例如我想要sub A1或者sheet A嘅某一格入條式，就喺另一格入A，要sub B1 或者sheet B嘅某一格就入B

可能有少少1999，一直都唔知呢種叫咩，要用咩關鍵字google

完全唔明你講咩

即係有好多個差唔多嘅工作表，我想條式根據A1呢格嘅內容而回傳唔同工作表嘅資料

如果A1嗰格係蘋果，條式就拎蘋果呢張工作表嘅值；A1嗰格係橙，條式就拎橙呢張工作表嘅值

咁樣會唔會好啲?

平時就打蘋果!C1 橙!C1，想問下有冇改成類似 A1!C1嘅嘢

indirect

唔該哂

可唔可以問下點樣delete excel 所有cell style
自己部腦係2019
上網搵過個堆vba唔work

CLEAR FORMAT?

我想問Row點樣可以sort ABC排列？Thanks

what

excel 自動調整每格大小時 所有字都睇得晒
但print 出黎果時就有D字會被遮住
要用人手每格較大D 先print 到D字出黎
有冇辦法一開始整D野 可以Print 出黎一定出得晒D字???

唔好意思，我表達得差

我意思係咁，試過唔work，係咩問題？

用最新既Excel有個formula叫sort
=Sort(你個範圍)
佢就會自動幫你打橫排好

係唔夠row height?

高科技

今年真係好多高科技出左
而家有d formula係個array後面打個#字
我未掌握到係乜，但好似好好用
Excel真係要keep住學

只有07版

用自己電腦買個office 365玩下啦，又唔貴，其實新野係幾好玩嫁

啲formula太易用會用少好多腦

係
但係highlight 全行 double click 兩下自動調整大小
電腦睇無問題 但print 出黎就有D 字唔夠位出

唔係咁計既，反而formula簡單化同埋運算快左就可以令自己做d更深更難既野
天下之大，何懼無難題

可能我個太舊冇呢個功能，有冇其他？

Custom sort --> Options --> Sort left to right

就係新formula先唔簡單
呢種formula將原本要好多step既野pack埋做一個function
其實會限制左成個寫法
而家新出果d formula都係傾向咁樣,好多input然後幫你出個output,一次過跳左好多步驟,但係中間既野你完全冇辦法控制, 如果你想做既野係超出佢預設俾你既範圍, 就完全用唔到
所以我鍾意match index 呢種單一功能既formula, 簡單直接, 但係可以用係無限個情況

咪select咗囉？

Sort by果度未揀

Oh 係喎，得咗喇，感謝

tg 個file 俾我

假設我有堆data
入面有幾十隻但係分咗幾類
即係有幾十個地址, 分咗香港九龍新界離島

我想整個表係自動count每個地區有幾多隻
每當我個地址list 有update(i.e. 由30隻地址變咗40隻地址) 個表就就一齊update

請問有無辦法做到

tg我啦, 而家我vba都做

用Ctrl +H, replace

tg 個file黎睇下

佢應該就係唔想一個個file開出黎replace

高手巴打，請教下
我用formula generate左一d result，而個formula本身係有用ctrl shift enter，個Cell既Result係咁既樣：

A, A, B, B, C, C, A, D, T

有無方法remove左d duplicate變成A, B, C, D, T

我諗左好耐都唔得

A, A, B, B, C, C, A, D, T 係一條text value定係一條array黎